<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>柒小博客</title>
  
  <subtitle>東</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://www.7tiny.com/"/>
  <updated>2019-07-06T03:52:56.044Z</updated>
  <id>http://www.7tiny.com/</id>
  
  <author>
    <name>柒小</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>己亥春日绝句两首</title>
    <link href="http://www.7tiny.com/201903210000/"/>
    <id>http://www.7tiny.com/201903210000/</id>
    <published>2019-03-20T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-07-06T03:52:56.044Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/imgs/1553425183740.jpg" alt="img"></p><p>寄春<br>20190321<br>看春来发枝，不免向往陶潜之闲云野鹤自在怡然啊</p><p>宅边柳树出新芽<br>堂前檐下燕新家<br>何时潜心学元亮<br>一是春风二是花</p><p><img src="/imgs/1553425127412.jpg" alt="img"></p><p>晚桃<br>20190323<br>见百花开放而老桃仍然未开，不免感慨人生老之将至，新人朝气蓬勃，老人一刻不可懈怠啊</p><p>午下娇艳如金钗<br>樱花十里一日开<br>老桃探春沾暖色<br>一味含苞待夏来</p><p>北京海淀</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/imgs/1553425183740.jpg&quot; alt=&quot;img&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寄春&lt;br&gt;20190321&lt;br&gt;看春来发枝，不免向往陶潜之闲云野鹤自在怡然啊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宅边柳树出新芽&lt;br&gt;堂前檐下燕新家&lt;br&gt;何时潜心学元亮&lt;br&gt;一是春
      
    
    </summary>
    
      <category term="柒小詩集" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E8%A9%A9%E9%9B%86/"/>
    
      <category term="诗词歌赋" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E8%A9%A9%E9%9B%86/%E8%AF%97%E8%AF%8D%E6%AD%8C%E8%B5%8B/"/>
    
    
      <category term="诗词歌赋" scheme="http://www.7tiny.com/tags/%E8%AF%97%E8%AF%8D%E6%AD%8C%E8%B5%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>秋雨，是一首凄凉的诗</title>
    <link href="http://www.7tiny.com/201808160000/"/>
    <id>http://www.7tiny.com/201808160000/</id>
    <published>2018-08-15T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-07-06T03:52:56.044Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<a id="more"></a><p><img src="/imgs/1537800043006.jpg" alt="img"></p><p>呵，秋。</p><p>夏末，一场场凉雨迫不及待地将京城的秋早早地送来，少去了那份黏糊，多了一丝凄美。</p><p>我是最爱秋的，胜过常人爱的春。并非嫌弃春，而是秋更能让人心灵感受到空前的洗涤，让人忘记世间愁苦，让人体会一无所有。所有世间繁华，顷刻间烟消云尽，像极了人的一生。</p><hr><p>秋，本是个丰收的季节，但事物总往一方面考虑，往往难以找寻到他的本源。秋，总是以一种“凉”的姿态走来，带走万物之生命，并将时间流逝的高潮推向一切虚无，待到白茫茫上下一同之时，他飘飘然而逝，却无半点留恋。</p><p>去年（丁酉）秋，我正巧在武昌，着实被南方一场秋所感动。如果说秋分南北的话，那么南方属于凄凉的秋，北方呢，是萧瑟之秋。凄凉和萧瑟，虽说都属落败之词，然其间之微妙，却极饶细细品味。</p><p>南国的秋，并无落叶可寻，木色葱郁，丝毫没有因为秋的到来有过半分波澜。空气仍然湿潮，气温降了下来，雨少了，越发像一个充满愁怨的少妇低低哭泣，越哭越感到全身冰凉，却也凉地恰到好处，算不上寒，却是透骨的。如果不停行走，那么极好，这等凉却也感受不到了，这和南国的春倒也有几分相像。</p><p>北国的秋那就要豪放地多了。为数不多的几场雨，便将北方的气氛推向了高潮。一点不黏糊，最清爽的时候，阵阵秋风飘过，带下成片的落叶。落叶在地面上打着卷随风摩擦着，沙沙沙，煞是好听。如果此时巧在风中，从心底会透出一种“大势已去”的凄怆之感。</p><p>办公楼里的秋又是别样一番风味，从未感觉到气温有过变化，只从明亮的窗户看到了外面的绿树葱郁，天空灰蒙，百木俱枯，天朗气清。四季更替不止于此，还有吱吱吱，哗哗哗，沙沙沙，呼呼呼。似是别有一番味道……</p><p>戊戌秋于京城肖家河</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/imgs/1537800043006.jpg&quot; alt=&quot;img&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;呵，秋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夏末，一场场凉雨迫不及待地将京城的秋早早地送来，少去了那份黏糊，多了一丝凄美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是最爱秋的
      
    
    </summary>
    
      <category term="柒小文集" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E6%96%87%E9%9B%86/"/>
    
      <category term="散文" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E6%96%87%E9%9B%86/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
    
      <category term="散文" scheme="http://www.7tiny.com/tags/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>北京北京</title>
    <link href="http://www.7tiny.com/201808050000/"/>
    <id>http://www.7tiny.com/201808050000/</id>
    <published>2018-08-04T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-07-06T03:52:56.044Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>小时候<br>梦想有一个小窝<br>窝里有自己的书桌<br>书桌上昏暗的台灯<br>桌上乱乱的<br>什么都可以随手拿到<br>累了<br>就舒服地倒下去<br>一切的一切都可以在一两个平方内解决</p><p>总是在母亲铺床后<br>取出被子空荡荡的衣柜里<br>安上小小的灯泡<br>把自己瘦小的身躯蜷缩进窄窄的衣柜<br>玩弄着昏黄的小点灯<br>打开<br>关上<br>自己的小天地<br>说不完的满足</p><p>后来啊<br>有了自己的床铺<br>上面是叠得方方正正的被子<br>墙上是自己胡写乱话的诗词<br>下面啊<br>接上了昏黄灯泡的小书桌<br>悬挂着不知道从哪里一件件淘来的小玩意<br>旁边有着一小盆绿植<br>一定是绿油油的</p><p>而现在<br>有了属于自己的小屋<br>什么都可以随手拿到<br>累了<br>就舒服地倒下去<br>方圆之内存在着生活的一切</p><p>梦想实现了<br>却渐渐厌起这块小小的<br>暂时<br>属于我的天地</p><p>20180805 海淀肖家河</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;小时候&lt;br&gt;梦想有一个小窝&lt;br&gt;窝里有自己的书桌&lt;br&gt;书桌上昏暗的台灯&lt;br&gt;桌上乱乱的&lt;br&gt;什么都可以随手拿到&lt;br&gt;累了&lt;br&gt;就舒服地倒下去&lt;br&gt;一切的一切都可以在一两个平方内解决&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总是在母亲铺床后&lt;br&gt;取出被子空荡荡的衣柜里&lt;br&gt;安上小小
      
    
    </summary>
    
      <category term="柒小詩集" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E8%A9%A9%E9%9B%86/"/>
    
      <category term="诗词歌赋" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E8%A9%A9%E9%9B%86/%E8%AF%97%E8%AF%8D%E6%AD%8C%E8%B5%8B/"/>
    
    
      <category term="诗词歌赋" scheme="http://www.7tiny.com/tags/%E8%AF%97%E8%AF%8D%E6%AD%8C%E8%B5%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>那是小时候啊</title>
    <link href="http://www.7tiny.com/201805080000/"/>
    <id>http://www.7tiny.com/201805080000/</id>
    <published>2018-05-07T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-07-06T03:52:56.044Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>和同事楼下缓神<br>突然抬起头<br>望到了笔直的杨树茂密的枝叶<br>思绪飘飞到了和姥爷砍杨枝的年代<br>起风了<br>杨树叶哔哔地响<br>新鲜砍下的杨树枝<br>挂着嫩绿的汁液<br>散发着冲鼻的味道<br>和杂着远远近近的泥土草香<br>不长不短软软的杨树枝<br>一甩一甩地<br>跟在满载杨树枝的三轮后面<br>吱呀呀走向炊烟升起的村庄<br>融进渐渐模糊的的夜色中</p><p>秋日黄土高原的乡下<br>凉风习习<br>晴空万里无云<br>或是有一丝丝的卷积云<br>拉长纤细的身姿<br>卖弄着秋高<br>放软了身子<br>耷拉着脚躺在三轮的铁皮斗子里<br>静静地吹着凉凉的秋风<br>晒着暖暖的秋阳<br>看着干干静静秋天的蓝天<br>能躺一个下午<br>直到蓝天渐渐变得灰蒙<br>变得模糊<br>风也不再一缕缕飘过</p><p>冬日里<br>穿了厚厚的母亲织的毛衣<br>或是姥姥缝的厚絮衣<br>站在村头光秃秃的田埂上<br>雪下过了<br>覆上了白白的一层<br>偶尔能看到一排排狡猾的野兔跑过留下的足印<br>手有些冷<br>身子微热<br>借着午饭后充足的能量<br>漫无目的地顺着田埂走<br>直到身前身后都是白茫茫大地<br>村庄似乎已经远去<br>甚至看到了邻村的墙角<br>是时候回去了<br>偏偏在来时的脚印旁又踩出了新的印记</p><p>那是<br>小时候啊！</p><p>2018 夏 北京北森</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;和同事楼下缓神&lt;br&gt;突然抬起头&lt;br&gt;望到了笔直的杨树茂密的枝叶&lt;br&gt;思绪飘飞到了和姥爷砍杨枝的年代&lt;br&gt;起风了&lt;br&gt;杨树叶哔哔地响&lt;br&gt;新鲜砍下的杨树枝&lt;br&gt;挂着嫩绿的汁液&lt;br&gt;散发着冲鼻的味道&lt;br&gt;和杂着远远近近的泥土草香&lt;br&gt;不长不短软软的杨树枝&lt;b
      
    
    </summary>
    
      <category term="柒小詩集" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E8%A9%A9%E9%9B%86/"/>
    
      <category term="诗词歌赋" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E8%A9%A9%E9%9B%86/%E8%AF%97%E8%AF%8D%E6%AD%8C%E8%B5%8B/"/>
    
    
      <category term="诗词歌赋" scheme="http://www.7tiny.com/tags/%E8%AF%97%E8%AF%8D%E6%AD%8C%E8%B5%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>边情</title>
    <link href="http://www.7tiny.com/201712170000/"/>
    <id>http://www.7tiny.com/201712170000/</id>
    <published>2017-12-17T14:55:06.000Z</published>
    <updated>2019-07-06T03:52:56.044Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/imgs/1513522533899.jpg" alt="想你"></p><p>外婆的堂妯娌前几天突发心脏病去世了，很安详。甚至，他（她丈夫）都不知道午饭后“小憩”的她突发心脏病，怕她着凉给她盖了衣服。</p><p>温馨甜蜜的时光就那么定格在公元二〇一七年冬日的某一个下午，后面的路怎么走，他不知道…</p><a id="more"></a><blockquote><p>深芝：</p><p>你好吗？天堂的路上冷吗？还能听到我的嘘寒问暖吗？你走的这么匆忙，这晴天霹雳让我们如何承受？再过两年就是我们的金婚纪念日了，咱们还有许多没有完成的心愿，说好要一起去云南旅行，还要去草原看看，跟孩子们一起三亚过年，这一切你都忘了吗？你不是说要看着两个千金出嫁，还要看看两个宝贝娶的是哪家的姑娘？这一切你也不等了吗？换洗的衣服我找不到，外甥的作业我也辅导不了，你让我一个人去打太极拳吗？你让我形单影只在这个处处都有你影子的家里怎么生活？这个你为之付出一生心血的家真的就撒手不管了吗？</p><p>记得你十九岁刚毕业就来到了马家，成了我一生的伴侣更是我可敬可爱的人，你从一个不谙世事的学生变成了一个与我共同担起家庭重任的女强人。我自小家贫，是你的聪明能干，勤俭节约让这个家蒸蒸日上改变了贫穷的旧貌，让父母孩子过上了衣食无忧的幸福生活。我常年在外工作你一人又要养家糊口侍奉公婆，还要操持家务抚养儿女。新旧衣物都是你亲手叠的有棱有角，米面瓦缸都是你亲手擦的一尘不染，四季换洗都是你亲手放置整齐，你家里家外一把手从一日三餐到缝补衣裳，从儿娶女聘到买楼盖房，处处离不开你的辛苦付出。你热情善良谁家有事都要帮，街坊邻里都说好，你聪明能干从代教升职校长，同事领导人人夸。你为人公平说话办事站得住脚，全村上下都敬仰，你身材高挑漂亮贤惠，为我们马家生儿育女一改往日的小个子，你孝敬公婆、父母面前无怨言，培养子女长大成人，还一手带大两对儿聪明漂亮人见人爱的孙子外甥。我今天要代表马家的长辈向你郑重的说声：谢谢！我也要真诚的对你说一声：老婆，你辛苦了！</p><p>你的一生是荣耀的，教书育人三十余年，为人师表，全村上下都尊你一声赵老师；你的一生是骄傲的，丈夫对你呵护有加，子女孝敬，孙子外甥聪明漂亮；你的一生是辛苦的，全家大小事无巨细，呕心沥血，日渐富裕的生活全靠你；你的一生是操劳的，兄弟姐妹亲戚朋友，小事大事，只要找到你就尽心尽力。作为丈夫的我想劝没法劝，你说儿也一家，女也一家。想帮帮不上，你说只要求到咱的都是有困难。但你唯独不为自己想，自己的身体从不会爱惜，我只能做你最坚实的后盾，成为你的好后勤。你一生最大的优点就是认真，完美，而你一生最大的缺点就是太认真，太完美。使自己身心俱疲落下一身毛病，以致现在造成无法挽回的后果……</p><p>如今我只能祝你一路走好！孩子们每天都陪着我，你不用担心，只是看着马家大院这一景一物一砖一瓦你让我怎么过？你好狠心啊！你让陪伴了近五十年的我今后怎么生活？我叫天天不应，叫地地不灵，黄泉路上你等着我，来世我们还做夫妻。</p><p>一生挚爱你的安和</p></blockquote><p>我得知这个消息的同时，还收到了这封沧桑历史的记忆与存者感怀悲痛并存的书信。历史唤醒了我儿时婆娑的记忆，行间的真情更令我不禁潸然泪下。这是真实的我的亲人，这是长存在身旁的爱。</p><p>唤醒了尘封的记忆，她的形象是全村敬仰的校长，亦是广为人知的名师。为人如白莲，从里到外透着净；处事如游龙，处事不惊，稳如泰山。她的离去，对于生者来说，惋惜是情，痛失是真。</p><p>于我而言，又是亲人的离去，虽说千言万语都是对死者于事无补的流言蜚语。于我而言，亲人的离去，世间仅存的流言蜚语似乎又成了连接亲人唯一的丝线，因为除了这些，我不知怎样才能继续保持着和亲人的联系。我也知道，或许在未来的某一天，我也会彻底地将很多人遗忘，很多人也将我遗忘，世间得到永生的，也许就是此刻跳动着的这些文字。</p><p>愿远在天国的逝者长生，愿近在毗邻的亲朋好友惜体长生！</p><p>2017-12-17 柒小</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/imgs/1513522533899.jpg&quot; alt=&quot;想你&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外婆的堂妯娌前几天突发心脏病去世了，很安详。甚至，他（她丈夫）都不知道午饭后“小憩”的她突发心脏病，怕她着凉给她盖了衣服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温馨甜蜜的时光就那么定格在公元二〇一七年冬日的某一个下午，后面的路怎么走，他不知道…&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="柒小文集" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E6%96%87%E9%9B%86/"/>
    
      <category term="散文" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E6%96%87%E9%9B%86/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
    
      <category term="散文" scheme="http://www.7tiny.com/tags/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>北漂的IT人</title>
    <link href="http://www.7tiny.com/201712070000/"/>
    <id>http://www.7tiny.com/201712070000/</id>
    <published>2017-12-06T16:54:59.000Z</published>
    <updated>2019-07-06T03:52:56.044Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/imgs/1512579329145.jpg" alt="想你"></p><p>北京的互联网人，是工作日完全没有个人生活的一类人，也是整个北漂大队伍中，下班时间最晚的那一波人，如果赶上周末还要加班，那毫不夸张地说，你的整个人生都在互联网上奋斗着。</p><p>虽说十点上班让多少行内外的人羡慕着，但是谁又知道在正常人六点七点下班后，互联网人还要继续加班到十点甚至深夜，如果赶上项目上线，好嘛，准备着第二天休息一天吧！这是互联网行业的常态，如果跻身这个行业，只能随波逐流，以个人的能力改变不了什么，即便自己有能力去改变这个现状，面对成堆未能及时交付的永远做不完的需求，强大的自驱意识也会让自己主动去加班熬夜，这就是互联网人的日常。</p><p>当然说到此处，明白人自然明白，十点下班意味着什么？回到“庇护所”应该尽快洗漱睡觉，以便第二天有充足的精力去面对漫天的需求，如果不慎熬夜偷欢，那么第二天的状态可想而知。即便如此，想必脑力劳动如此繁重的互联网人第二天八九点才能真正缓过来。不要提十一点睡觉六点起床的好习惯，那可能是体力劳动者可以保持的节奏，脑力的消耗，不是那么短时间能恢复地过来的。如此，似乎进入了一个恶性的循环，不，是彻底改变了生活节奏，彻底沦为了一台工作日的机器！</p><p>但互联网人又是矛盾的，在公司和PC（电脑）死磕了一整天后，很晚才下班的他们很难去参与其他丰富多彩的娱乐方式，因此，唯一的娱乐方式似乎又是下班后对着手机死磕一阵。终于，熬不动了，已然晚上一点，是时候睡一波觉了，明日还要早起赶那两个小时的地铁呢！</p><p>现在是早晨九点十五，我去挤公交，幸运的是，我是互联网人中走得最晚的那批人…</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/imgs/1512579329145.jpg&quot; alt=&quot;想你&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京的互联网人，是工作日完全没有个人生活的一类人，也是整个北漂大队伍中，下班时间最晚的那一波人，如果赶上周末还要加班，那毫不夸张地说，你的整个人生都在互联网上奋斗着。&lt;/
      
    
    </summary>
    
      <category term="柒小文集" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E6%96%87%E9%9B%86/"/>
    
      <category term="隨筆" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E6%96%87%E9%9B%86/%E9%9A%A8%E7%AD%86/"/>
    
    
      <category term="隨筆" scheme="http://www.7tiny.com/tags/%E9%9A%A8%E7%AD%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不要在极端情绪下处理感情，好吗</title>
    <link href="http://www.7tiny.com/201712020000/"/>
    <id>http://www.7tiny.com/201712020000/</id>
    <published>2017-12-01T17:38:49.000Z</published>
    <updated>2019-07-06T03:52:56.043Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/imgs/1512149947742.jpg" alt="20171202"></p><blockquote><p>感情有时候很坚强，天崩地裂，海枯石烂。</p><p>感情有时候很脆弱，惊弓之鸟，弱不禁风。</p><p>总结三个字：看心情！</p></blockquote><a id="more"></a><h1 id="一"><a href="#一" class="headerlink" title="一"></a>一</h1><p>公司团建，晚上十点正要回家，突然收到女朋友的微信消息说她下班了，好久没有收到来自她的消息的我心想，亲终于“早”下班一回了，打着奋斗的名义北漂的人们，大概能理解其中的心酸与无奈。</p><p>在说话的间隔我大概安排了一下明日的行程安排，稍加整理了一下思绪，准备了三个问题准备等会和女友商量。</p><p>“登登登…”</p><p>“Hello~”</p><p>“Hi~”</p><p>厮杀几十回合后，中场休息。</p><p>程序员女友接到了同事更改需求的消息…</p><p>小斗几回合，正处在尴尬点上，“砰”，突然黑屏，哦，冬日里的iphone。</p><p>小区门前有人要开门进去，没有门卡的我以百米冲刺的速度，终于在门要合上之前挤了进去，然后站在单元楼门口，傻眼了。</p><p>单元楼门是刷卡进入的，新装修的单元门已经是坏掉了，屋里的远程开关是打不开的，所以一般单元门是一直敞开着的，一周遇到两次被关门外的我站在月色下北京城冬日里的小区单元楼门口瑟瑟发抖却无可奈何。</p><p>前两次都是微信喊舍友下楼开门，而如今手机关机的我正一筹莫展之时，瞄到了亮着灯的一层出租屋里的小哥。</p><p>敲了敲窗户，示意帮忙开下门。</p><p>一脸不耐烦。</p><p>“去找物业开门。”</p><p>“物业在哪？”</p><p>“就在那按门铃。”</p><p>“好的，谢谢！”</p><p>把门上的按钮全部按了一遍，看着门上没一个不坏的按钮，我脑海里反射出了一万个MMP！</p><p>诶？楼道的灯亮了，这个点还有出门的人？</p><p>还真的有！</p><p>回到家急忙给手机充上电，找到了女友的微信，解释了原因，刚要说如此奇葩的经历，说到嘴边，女友发来了一连串催促我感紧休息的消息，并很没耐心地怼回了我提议的第一件事。</p><p>第一反应是女友因为需求的事很烦躁，可能把早回家的一系列开心的情绪已经污染成了一团糟。第二反应，女友正在烦躁点上，再多说话可能会殃及池鱼，而且也会让其心情更糟糕，殃及的可能就不是池鱼了。第三反应，明显要赶上姨妈，没必要和人亲戚找茬。</p><p>识时务者为俊杰，立马暗示语结束了微信，并短信郑重捋了下事件的情景，并主动道歉认错，自己该打，让人家不开心，乖乖隐退。</p><p>爱情里没有绝对的对错，没必要非要争个孰是孰非，最后赢了道理，却输掉了感情！</p><p>主动道歉有时候并不是因为真的做错，而是因为爱。</p><h1 id="二"><a href="#二" class="headerlink" title="二"></a>二</h1><p>自从看到曾经的同窗有情人终未成眷属之后，我就默默在空间新建了一个相册，名字叫旅途中的你们还好吗？只对自己可见。</p><p>这个相册里面存的都是所有我认识的人秀过恩爱后的合照，当然我并不会在任何时候拿出来做什么蠢事，那也不是我的为人准则。这个相册的目的只有一个，不定期去关注一下他们的感情发展情况，好的或是不好的，总结经验。有的初心还在，有的却物是人非。</p><p>爱情是一门学问，不是靠顺其自然就可以和和美美，地老天荒。感情是需要用心经营的，同样美好的感情都是用心经营过的，顺其自然，美好感情的几率微乎其微。</p><p>经营爱情是需要认真学习，不断进步的，不是自己有一颗上进的心就可以，还要有对此付出的行动。</p><p>我认为我虽然行动了很多，关注各种情感类公众号，树立正确的情感观念；关注各大星座论坛，分析各种星座人的通用行为模式；关注各类女性专题，了解女性的新思维新思想；但是还远远不够，有的时候仍然是处理的一团糟。</p><p>如果有人非要过来说就喜欢顺其自然，那我不说什么话，发来照片默默进此相册即可。</p><h1 id="三"><a href="#三" class="headerlink" title="三"></a>三</h1><p>水瓶座。</p><p>嗯，为什么单单要拿出来说水瓶座呢？很简单，因为女友就是那个蛇精大水瓶！</p><p>如果经常关注各大星座媒介，那一定听说过如下几句典型的描述：</p><p>“水瓶座最适合做单身狗，因为不喜被束缚，有一颗强烈追求自由的心。”</p><p>“水瓶座是一个能把爱情的无限可能性在自己的世界里一点点抹掉的星座。”</p><p>“水瓶座最适合的恋爱姿势是从朋友做起，发展成为恋人。”</p><p>“和水瓶座谈恋爱，必受伤！”</p><p>“最伤人星座排行榜名列前茅。”</p><p>“水瓶座，玻璃心。”</p><p>“忽冷忽热的星座。”</p><p>不继续列举了，我们先就上述的几条一一做出解释，我们不说水瓶座优秀的其他方面，我们光说情感上的得与失：</p><p>水瓶座愿意单身是因为还没有找到自己的真爱，如果找到真爱，还是不喜欢束缚，喜欢有自己的生活。</p><p>哈哈哈，是不是有种被骗的感觉，事实上确实这样，通过自己的亲身体会和多方观察，这类星座不管是何时心里都住着一颗自由之心，所以她们想追求什么如果没有什么毛病就去尽量满足吧。虽然和中华传统文化里的贤妻良母有着巨大的差别，但是选择了水瓶，就需要忍受着她们的“自我”。</p><p>无限可能化为乌有。水瓶座是一个喜欢理性思考的星座，总是心里想着各种各样的发展可能，但是就是不愿意让自己相信美好的爱情，不相信海誓山盟，不相信海枯石烂。她们享受美好的爱情，她们在爱情里付出，但是她们并不会去好好规划爱情，因此，不相信永恒的爱情也是理所当然的，活在当下的一类人必然是如此的。鉴于此，如果选择了水瓶座，那么请付出大量的尽力去担起规划未来的重任，如果不在这方面付出，想必爱情的走向是一团糟，最后迷茫的生活会逐渐消磨掉所有的美好…</p><p>朋友发展为恋人，这点不置可否。水瓶座的朋友很多，嫉恶如仇，黑白分明的性格让她们对朋友进行了一轮一轮的筛选，长久的朋友发展成恋人的可能性也并非不存在。</p><p>最后四条属于一类，和水瓶座相处的问题，恐怕最有资格发言的是那些瓶子的恋人们了，为什么受伤，为什么伤人指数如此之高，答案就在四条里，那就是“忽冷忽热”！</p><p>任何事物都有两面性，忽冷忽热，有冷必有热，没有人可以百分百地说出自己对另一半就是一直火热的态度，因为人非圣贤。为什么光水瓶就被排在了前排呢？答案又是说过了的，嫉恶如仇，黑白分明的性格，加上忽冷忽热的态度，那么最终结果就是极端的忽冷忽热！</p><p>为什么一般人的忽冷忽热没有什么，因为他们忽冷忽热的不够极端，不够明显，而瓶子们极端的做法很容易让深处深渊的人瞬间升上了天堂，又会让天堂的人跌落如湿寒的深渊，忽上忽下的感觉，如果不能适应，理所当然的难受。</p><p>热的阶段的瓶子们是非常好的伴侣，她们会花功夫在你的身上，嘘寒问暖，各方面为你好。相处心情愉悦，百依百顺，甚至会粘人，撒娇，想要和你一直在一起度过美好的时光。嗯，理想中情人模样。</p><p>如果突然有一天，瓶子们对你爱答不理的，你留言很久才回复，即便回复也是丝毫没有温度的言辞，话不多说，甚至你和她们说话她们都不知道同时在干嘛。更不会在这时候和你说什么天长地久，以及一切美好的话题，她们会默默生活自己的世界里。这时候急性子的情侣一定会感到不爽怼回去，碰上水瓶万事随缘，独立的性格，这时候就呵呵了，突然默默明白了为什么天秤和水瓶契合。</p><p>所以和水瓶的情感处理点就总结到了如何处理水瓶冷淡期的感情问题上。</p><p>处于冷淡期的水瓶不谈任何和感情相关的事情，因为很容易由于一时冲动造成遗憾。由于一时冲动而造成的遗憾并不能单单指责水瓶座。任何靠冲动而来的感情都不会太容易维持下去，而由于冲动造成的情感问题却是最多的。</p><p>不要在极端情绪下处理感情。</p><p>因为这时候都是最为不理智的时候，在这时候做出的决定是被冲动控制的，往往会令人后悔和造成一生的遗憾。</p><p>无论是我自己，我的恋人，还是千千万万的伴侣们，在有问题有冲突的时候一定首先要冷静，不要回避问题，要去直面问题，解决问题。如果实在不能保持冷静，那么就用时间去缓解吧。一个很好的建议就是停止一切活动，过一两个晚上再做出决定。</p><p>也只有这时候做出的决定，才是自己内心长久以来真正想要的结果。</p><p>最后祝天下所有的有情人相互谅解，遇事勿冲动，相濡以沫，拥抱美好的明天。</p><p>顺路给所有的北漂人加油打气！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/imgs/1512149947742.jpg&quot; alt=&quot;20171202&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;感情有时候很坚强，天崩地裂，海枯石烂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感情有时候很脆弱，惊弓之鸟，弱不禁风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总结三个字：看心情！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="柒小文集" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E6%96%87%E9%9B%86/"/>
    
      <category term="散文" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E6%96%87%E9%9B%86/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
    
      <category term="散文" scheme="http://www.7tiny.com/tags/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>凤</title>
    <link href="http://www.7tiny.com/201711260000/"/>
    <id>http://www.7tiny.com/201711260000/</id>
    <published>2017-11-26T15:35:02.000Z</published>
    <updated>2019-07-06T03:52:56.043Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/imgs/1511710610042.jpg" alt="凤"></p><p>唏嗟时之短逝兮，终不待众兮纵尝。<br>恐交游之朋去兮，止吾步履兮绵长。<br>苦生计之百奈兮，无暇纵虑兮思狂。<br>欲扬血以奉身兮，怅路无门兮容投。<br>揽京师之繁盛兮，哀无犄角兮足踞。<br>叹寒风之凛冽兮，竟不察吾兮纤薄。<br>感微身之渺小兮，周以济乎适从。<br>亲友务之重繁兮，竟无一以相应。<br>围鸟雀之罗唣兮，扰吾毅乎心志。<br>将日月之洞察兮，习礼义以自持。<br>觅周身之通达兮，叹荆棘之密布。<br>引金火之涅槃兮，唳九天而凤成。</p><p>丁酉冬月于北平，柒小</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/imgs/1511710610042.jpg&quot; alt=&quot;凤&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唏嗟时之短逝兮，终不待众兮纵尝。&lt;br&gt;恐交游之朋去兮，止吾步履兮绵长。&lt;br&gt;苦生计之百奈兮，无暇纵虑兮思狂。&lt;br&gt;欲扬血以奉身兮，怅路无门兮容投。&lt;br&gt;揽京师之繁盛
      
    
    </summary>
    
      <category term="柒小詩集" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E8%A9%A9%E9%9B%86/"/>
    
      <category term="诗词歌赋" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E8%A9%A9%E9%9B%86/%E8%AF%97%E8%AF%8D%E6%AD%8C%E8%B5%8B/"/>
    
    
      <category term="诗词歌赋" scheme="http://www.7tiny.com/tags/%E8%AF%97%E8%AF%8D%E6%AD%8C%E8%B5%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>虐待过我的老师们，你们如今还好吗</title>
    <link href="http://www.7tiny.com/201711250000/"/>
    <id>http://www.7tiny.com/201711250000/</id>
    <published>2017-11-24T17:24:14.000Z</published>
    <updated>2019-07-06T03:52:56.043Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/imgs/1511544271883.jpg" alt="想你"></p><blockquote><p>当皇城脚下的民生问题都这么难做的时候，其他地方又该如何保障呢？</p></blockquote><p>京城“红黄蓝”出名了，京城发生锅炉大爆炸了，京城发生火灾了……</p><p>聊天中，有一好友突然蹦出了一句话：“你看在皇城脚下都不安全了”。</p><p>久久我没有回复，是啊，皇城脚下都不安全了，那在别处呢？</p><a id="more"></a><h1 id="一"><a href="#一" class="headerlink" title="一"></a>一</h1><p>早上突然就在各大媒介爆出了“红黄蓝”事件，一时间各路人马纷纷热议，甚至揪出了前不久备受瞩目的虐童事件，然而令“观众”唏嘘不已的竟是“那些虐过童的幼儿园居然毫发无伤”！毫发无伤！！！</p><p>相比掌掴、针扎、脱衣服、罚站、喷杀虫剂、抹芥末…性侵已经是最为恶劣的行径了，如果我不压着剩下的意思文明，那我会忍不住大喊出“禽兽、畜生”的字眼，可是现在已经不需要去压制文明了，不是吗？光守着所谓的文明还有用吗？突然有了周树人先生当年从医救国的无力之感…</p><p>幼儿园的院长，带着幼儿园的老师狼狈为奸，对着祖国的花朵一次次“做着示范”，没错，就是伴随着花朵长大一直浇着这样的毒汁毒液！竟然丧尽天良培养一种“这就是课程”的思想，可想而知这样的“误人子弟”已经不能算是误人子弟了，简直是赤裸裸的欺骗，真真是变态的“传销”！</p><p>你们好狠心，居然能对年幼的生命做出如此悖逆人伦的事情，请问你们有孩子吗？换位思考一下如果你们的孩子被街上的人强奸你们的心里究竟是怎样的？</p><h1 id="二"><a href="#二" class="headerlink" title="二"></a>二</h1><p>看官向来是如此的，只要事情不是发生在自己身上，一时的愤懑之情，不多久便会烟消云散…</p><p>逐渐平息“满腔怒火”的我突然就想起了当年被我的恩师“暴力教育”的场景，虽然当时不服气，认为老师做的过分，但是和现在发生在眼前的事情一比较，竟然觉得我的恩师的做法居然并没有那么狠毒，居然是那么的“温柔”。</p><p>记忆中的实际意义上接受到的体罚应该是在初中时候了，那时候的数学老师为了减少大家的出错率，特意准备了一个长条形的木板，除了上课时比划板书之外，下课便是“体罚学生”的道具。当时的计算公式是一道错题一个木板，手虽然很疼，但是老师态度是非常和颜悦色的，以至于当时的我虽然忍受着肉体的疼痛，竟然把挨老师的板子当成一种有趣的事情。当事后了解到古代的体罚木板上要挖洞以便能吸住手上的肉造成更大的二次疼痛时，我竟有些庆幸老师没有用到这种地步…</p><p>第二次的针对性的体罚便是“初四”那年因为上网被抓，当中在讲台上挨了班主任一个耳光，这件事记忆非常深刻，但是当初的自己玩性太大，不久便把这件事从自己的黑名单中勾去…</p><p>最后一次记忆也是极为深刻的，那是在高中下体育课为了多打会球，竟然在大扫除“大家都在打扫”的时候开小差，晚回去了会。恰巧当天班主任在，把我喊出去问话，当时班主任问我啥时候回来的，我想我回来十分钟了，脱口而出“回来了会了”。然后一只脚就落在了我的左腿上，很痛快！</p><p>印象中最直接的就是如上三件了，至于物理老师揪揪头发了什么的…我想，我们老师也是够温柔，够慈祥，所有的以上种种，都是为了我们自己的成长，相比惨不忍睹的事件，我着实是幸运良多。</p><h1 id="三"><a href="#三" class="headerlink" title="三"></a>三</h1><p>京城前几天着火了，这两天又发生了爆炸事件，这两件事情导致的直接后果就是迎来了统一理由下的拆迁指令。可是政府部门又哪里会去关心因为生活压力不得已住在这样残破的环境下的“北漂”的人们。</p><p>看着别人视频里拎着大大小小行李在搬迁的人们，出租房里寄人篱下的我感受颇为强烈。</p><p>这就是流离失所，这就是逃荒！这就是逃荒！！！</p><p>北漂两周了，逐渐适应以后，顿然发现，这和在津又有什么区别？一样的背井离乡，一样的漂泊无依…</p><p>只要非故乡，同是无根草！</p><p>2017-11-25 01:01:18<br>柒小于京</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/imgs/1511544271883.jpg&quot; alt=&quot;想你&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;当皇城脚下的民生问题都这么难做的时候，其他地方又该如何保障呢？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;京城“红黄蓝”出名了，京城发生锅炉大爆炸了，京城发生火灾了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聊天中，有一好友突然蹦出了一句话：“你看在皇城脚下都不安全了”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;久久我没有回复，是啊，皇城脚下都不安全了，那在别处呢？&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="柒小文集" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E6%96%87%E9%9B%86/"/>
    
      <category term="散文" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E6%96%87%E9%9B%86/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
    
      <category term="散文" scheme="http://www.7tiny.com/tags/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>钟摆</title>
    <link href="http://www.7tiny.com/201711210000/"/>
    <id>http://www.7tiny.com/201711210000/</id>
    <published>2017-11-20T16:19:49.000Z</published>
    <updated>2019-07-06T03:52:56.043Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/imgs/1511194755397.jpg" alt="想你"></p><blockquote><p>来京工作一周有余了，逐渐适应了京城的生活节奏，不就是一个钟，一个摆吗……</p></blockquote><a id="more"></a><p>初冬的微风轻轻拂过，阳光下还不甚寒，唔，京城的晨光，也只剩下晨光。</p><p>京城和津城是截然不同的两座城市，虽然相隔半小时高铁的路程，但对于生活节奏，生活习惯来说，却有着本质的区别。在京工作周余的我，六日回津取点东西，不禁感慨起了津城低廉的物价和悠闲的小时光。</p><p>京城这座大城市，充满了各种梦与希望，楼上标榜着梦想，楼中奔跑着的却是每个人不甘平庸的傲气。北京人是值得骄傲的，要不是拆迁暴发户，要不是行业内精英人才，再不济也是忙忙碌碌大军中的一员，很少见有人是发着呆的，环境不允许，自己也不允许！</p><p>今天Y君又找我谈起了最近的概况，当说到自己的前途茫茫又自己什么都不会难以去追捕前途时，我没好气地说了一句：就按你半年前到现在的进步值乘以六，就是你三年的进步值，你觉得你自己会发展成什么样？</p><p>Y君颇有顿悟地说确实是进步不了多少，因为目前所在的单位琐事太多，也学不到什么东西，我心想，这些就是自己的问题了。Y君最后以刚租房稳定不久为理由，继续为自己推脱了下去…</p><p>在和Y君沟通的时候，我不禁想起了自己日前在津找工作的心酸日程，生活哪里有容易的，不都是通过自己的努力一步步走过来的嘛。</p><p>Y君谈起了J君，我想，J君前日在京未果，不知最近如何。于是乎，我主动联系了J君，不曾想，J君已然在津城滨海一家单位入职…</p><p>不能说选择如何，只能说，可能都是该有的道路吧！</p><p>眼下的生活像似了一副钟摆，双腿不停地摆来摆去，向着梦想，向着远方，去追逐梦想，去追逐想要的生活…</p><p>终于有一天，走到了一个极点，感慨生命浮世的轮回变换，就那么一刻，就那么一刻，仿佛静止下来，你感悟了人生的真谛。哦，北京时间零点整了…</p><p>生活如钟，愿你早日找到自己的起点，看准自己的目标，去拼搏，去努力，走出了自己所能达到的极限。然后在黄昏暮年的某一天，突然感慨红尘俗世，开始回归万物的本土其源…</p><p>生活如钟，生命如钟！</p><blockquote><p>柒小，2017-11-21 00:14:51 北京 肖家河</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/imgs/1511194755397.jpg&quot; alt=&quot;想你&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;来京工作一周有余了，逐渐适应了京城的生活节奏，不就是一个钟，一个摆吗……&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="柒小文集" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E6%96%87%E9%9B%86/"/>
    
      <category term="散文" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E6%96%87%E9%9B%86/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
    
      <category term="散文" scheme="http://www.7tiny.com/tags/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>未路之路</title>
    <link href="http://www.7tiny.com/201711150000/"/>
    <id>http://www.7tiny.com/201711150000/</id>
    <published>2017-11-14T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-07-06T03:52:56.043Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<a id="more"></a><p><img src="/imgs/1537799676591.jpg" alt="想你"></p><p>未路之路，未知道路之路，而并非前途末路！</p><hr><p>初冬，由津来到了京城，最终拒绝掉易车而选择进入了北森。如果说横论公司规模来说，易车是远大于北森的；就开发人员来说，易车的开发组年龄是普遍高于北森的；就上班时长来说，易车亦是远短于北森的；然而，最终我还是拒绝了易车选择进入北森。</p><p>今天是进入北森的第三天，经过前两天的持续学习，对于北森的整个开发系统有了宏观的概念，对平台的整体架构进行了了解，不得不说，这个平台是我一直以来苦苦追寻的目标，不想，竟在这里碰到了。</p><p>人在一个地方安逸久了，便会忍受不了改变带来的痛苦。如果就工作感受来说，我丝毫不敢反驳的事实，在诺辉待的日子，和北森的工作节奏截然相反，甚至我敢用天堂和地下来形容（当然不是地狱）。诺辉的安逸使刚刚毕业的我逐渐培养出了一丝惰性，让我突然适应不了如此之繁重的工作（在别人看来也许并非如此），也许这就是北漂吧…</p><p>人总是在未知而迷茫的道路上不知所措，茫无目的而逐渐对生活丧失了热情。</p><p>来到北森的第三天，我重新树立了一下自己的宏观布局思想：我来这里不是赚钱的！</p><p>甚至我想说的是，北森这座金矿给我的仅仅是温饱，而富丽堂皇的生活需要我自己去挖这座金矿去提升自我，最终达到蜕变。在我自己研读了北森的架构以后，我深刻地认识到了这一点，这一点，也是我近几年要发展的目标。</p><p>为了目标而努力，没有谁的成功是容易的…</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/imgs/1537799676591.jpg&quot; alt=&quot;想你&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未路之路，未知道路之路，而并非前途末路！&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;初冬，由津来到了京城，最终拒绝掉易车而选择进入了北森。如果说横论公
      
    
    </summary>
    
      <category term="柒小文集" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E6%96%87%E9%9B%86/"/>
    
      <category term="散文" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E6%96%87%E9%9B%86/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
    
      <category term="散文" scheme="http://www.7tiny.com/tags/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>忆初上</title>
    <link href="http://www.7tiny.com/201711110000/"/>
    <id>http://www.7tiny.com/201711110000/</id>
    <published>2017-11-11T15:19:23.000Z</published>
    <updated>2019-07-06T03:52:56.043Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/imgs/1510413735735.jpg" alt="想你"></p><blockquote><p>木叶随着秋风纷纷落下，秋，更成熟了……</p></blockquote><p>明天就要进京，想了很久，最后还是做下了决定。不是我，而是我们。</p><a id="more"></a><p>一</p><p>屋里独自收拾着行囊，抛弃着一件件看似还很完好却又无大用的物什，直到手掌触到三炮台的金属盒、指尖划过我们专属的玻璃相框、眼神游离在印着你名字的太阳钥匙吊坠、干瘪将尽的水果麦片、时不时牵动我心的MemoBird…</p><p>甚至是你曾背过的双肩包、你指尖弹拨过的琴弦、偶然发现的你遗存的长发…</p><p>太多的回忆让我屡次停止收拾的动作，去品味每一段开心甜蜜的时光！总是说起不忘初心，在这一刻，突然感觉初心有了新的生命，亦或是重新对它有了更为深刻的认识：初心原来是会增长的，不断积累的爱，这便是初心！</p><p><img src="/imgs/1510413747359.jpg" alt="想你"></p><p>二</p><p>昨天是十一月十日，晚间有特别多的话想对你说，给你发了微信，像往常一样，间隔会很长。正当我逐渐忘记我要说什么的时候，你发来了还没回家的消息。</p><p>一直在担心你是否在路上还没有回家，会不会半路被人劫持，脑补着各种狗血的剧情，看着时间每隔十分钟的询问并没有得到丝毫的回应。在所有的担心汇聚于一点要爆发的时候，我迫不及待地打了电话询问，第一遍无人接听，第二遍被挂断了…</p><p>收到你没事的消息的一瞬间其实我很无语，但迅速被侥幸和灰飞烟灭的担心而带来的喜悦所冲散，至少姑娘并没有发生什么意外…</p><p>哦，今天双十一，你一定是一心扑在了某宝上！</p><p>片刻，打开某宝把前几天选好的商品下单付款。发完晚安消息，等待了一会，不知何时，进入了梦乡…</p><p><img src="/imgs/1510413859358.jpg" alt="想你"></p><p>三</p><p>心神不宁突然就清醒了过来，屋里漆黑一片，窗外路灯的黄晕下黑影闪过，不多时，响起了汽车开过的声音。</p><p>想着还没有看到今晚你的回信，突然就那么迫切地拿起了手机，并没有消息。瞄了一眼，很久没有夜里醒过了，原来是四点钟！</p><p>看到你发的朋友圈，夜里吃着泡面…</p><p>打开空间，熟悉的页面，写下两句话。放下手机，却怎么都睡不着。终究战胜不过困意…</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/imgs/1510413735735.jpg&quot; alt=&quot;想你&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;木叶随着秋风纷纷落下，秋，更成熟了……&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;明天就要进京，想了很久，最后还是做下了决定。不是我，而是我们。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="柒小文集" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E6%96%87%E9%9B%86/"/>
    
      <category term="献给甜儿" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E6%96%87%E9%9B%86/%E7%8C%AE%E7%BB%99%E7%94%9C%E5%84%BF/"/>
    
    
      <category term="献给甜儿" scheme="http://www.7tiny.com/tags/%E7%8C%AE%E7%BB%99%E7%94%9C%E5%84%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>天凉好个秋</title>
    <link href="http://www.7tiny.com/201711090000/"/>
    <id>http://www.7tiny.com/201711090000/</id>
    <published>2017-11-09T09:25:51.000Z</published>
    <updated>2019-07-06T03:52:56.042Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/imgs/1510218419624.jpg" alt="1510218419624"></p><p>是不是人生总是如此艰难，还是只有童年如此”</p><p>“总是如此”</p><p>“那你一定很坚强咯” </p><p>“是的吧”</p><p>日夜佝行着，好不容易到了这里，谁又不是如此坚强呢？</p><a id="more"></a><h1 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1"></a>1</h1><p>在津城的一角暗自庆幸着秋天的初寒已逝，气温渐渐回暖，毫不惦念不久前秋日里最寒冷的时候独自彳亍在北平的街角，慌乱无措与迫不及待交织。任人践踏的废屑，张牙舞爪地冲向一个又一个张开血盆大口的桶…</p><p>此文第一次写到这里，笔触戛然而止，莫名涌上心头的阵阵孤寂让我久久不能平息，时过多日，方能减缓，正巧遇到远在青藏的友人邀约，才按捺不住对自己的埋汰，继续了此文…</p><p>转眼逝去两个秋天，上一个金秋十月的银杏叶已然是无法触及，甚至埋葬在土里发酵后的味道都已经飘散地无影无踪。</p><p><img src="/imgs/1510218611934.jpg" alt="1510218611934"></p><h1 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2"></a>2</h1><p>“嘟…嘟…”</p><p>一六年九月份，三年来头一次接到的张一鸣老师的电话，不禁有些好奇，找我何干？</p><p>怀揣着满肚子的疑问，我接起了电话，这一接，改变了我一生职业道路上的命运…</p><p>张总，巧得很，和我一样，单名一个东字。二十年前是YOKOGAWA的高层，后在新加坡自立门户，项目架构能力自不必说。受往日的下属的邀请，组织一个技术团队去协助武汉研发中心做一个国际级的项目。我和另外一位同窗就这样顺利地进入了这样一个跨国公司，赚回了人生中的第一桶金。第一天加班，第三天出差，也是在人生第一份工作中对IT行业的常态有了十足的了解，以至于现在的我遇到出差不抱怨，遇到加班不吐槽…</p><p>在YOKOGAWA武汉研发中心出差途中，2017年的校园招聘正如火如荼地进行着…毫无疑问，我并没有去参加任何一个校园招聘，这也就为第二次的窘迫埋下了伏笔。</p><p>元旦刚过，迫于自己的前途着想，毕竟国际大企，转正几率几乎为零，且大型公司的体制原因（不可说破），我毅然向张总提出了要进京发展的意愿，就这样，我离开了YOKOGAWA，一个让我真正从编程这条道路上思想得到成长的企业。虽然痛失校招，但对个人来说，也是获益斐然。</p><h1 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3"></a>3</h1><p>第一次进京信心满满的面试，最终以失败收场…</p><p>同年的元月，由YOKOGAWA的项目经理推荐，加入了天津诺辉科技。随着陆续一干同窗的加入，初创不久的诺辉科技，有一半的人跟随着我加入其中，上班下班，伴随着17年的初雪，校园生活的五彩缤纷一点点被工作的新生活所覆盖。我，已经逐渐成为了一名“社会人”吧。</p><p>许是职业生涯中最愉悦的时光了…</p><p>一七年三月，由于个人原因，我离开了诺辉科技，并且很顺利地在互联网发展较好的杭州找到了一份工作。</p><p>虽有烟花三月下扬州之说，但是对于一个北方人来讲，三月余杭着实是太过湿冷了些。独自流浪在杭州的街头，徘徊在钱塘江畔，在那短短不足一周的日子里，我寻思良久，写过几篇落寞的文章，去探索人生，去感慨生活。</p><p><img src="/imgs/1510218706357.jpg" alt="1510218706357"></p><p>终于，在杭州上班短短的三天后，我果断地辞职了，一方面是杭州的工作和我一直以来发展的道路大相径庭，另一方面，也许是在这里没有找到心灵的归宿吧。或许，我还是对诺辉科技的静好岁月有所留恋。一七年的三月，我失业了…</p><p>怀揣着心中对世界的渴望，对人生的探索，二零一七，我开始了为期三旬的长江线巡游。从上海走过苏杭，走皖赣，宜昌重庆，剑阁蜀道，婉转于兰州，回到了天津。虽说身体疲惫，但心灵却得到了充实，至少毕业旅行的梦想我是实现了，旅行途中形形色色的人，也让我对人生有了更加深层的理解。</p><p>曾苏州阴寒的街头连番遇到的两个骗子，让我对苏州的民风一度怀疑；在昆山街角麦当劳的窗边碰到让我忍不住写一张贺卡送给他的一个等妈妈买餐的毫不见外的孩子，是孩子对陌生人的信任让我对社会又多了层看法；在黄山和我结伴爬山的大专学生、在成都和我一同逛动物园健谈的蜀中老奶奶… 我很感谢途中遇到的一个又一个生动的故事，让我一次次在怀疑人生的时候，给了我答案。</p><p>同月，我和一位同窗的女孩一同飞往滇北，走过了大理丽江，穿过香格里拉。第一次感觉到生命的渺小与脆弱，在大自然面前的不堪一击。彼时，我收获了一份爱情…</p><p>一切的放纵过后，我又回到了诺辉科技，此次是更好的姿态，坚持着创业的梦想。我已经准备好了在这里发挥自己的光和热，让自己得到升华，让诺辉得到升华。孙哥还是那个孙哥，同样有着自己的梦想，创立了诺辉科技。自诩初懂命理的我也知道属马的孙哥对于我来说，是贵人的存在，无论如何，对于孙哥，不是纯粹的的雇佣关系所能解释的。</p><h1 id="4"><a href="#4" class="headerlink" title="4"></a>4</h1><p>大学结束了！</p><p>金秋十月，又在十月…</p><p>匆忙在京都和津城穿梭了整整两个星期，坐了无数趟高铁地铁，奔走于形形色色的公司和各式各样的人员进行沟通。看到了小公司的希望，也见识了大公司的轩昂。</p><p>失去了校招名号，且没有多少工作经验的阶段里，应该是最迷茫最困难的时候，选择在这个时间段找工作，想象的到的困难，事实上也确实如此。正赶上了校招刚结束，各公司并不缺人，经历了大大小小公司的一轮轮筛选后，并未有丝毫实质性的offer拿到，我身心很是疲惫不堪。</p><p><img src="/imgs/1510218741708.jpg" alt="1510218741708"></p><p>为了此次找工作，我专门抽出了一个月的时间，用了整整一周去复习数据结构与算法，两周去面试，现在很难想想当初的第一周是怎么样坚持下来的，只知道每天早上开始就投入到算法的学习总结中，一直到晚上23点方歇，曾经发过一个说说笑称“你见过工大凌晨的模样吗？“吃饭时候，也在捧着手机刷各种算法题，以提高知识面，只能说，这算是黑色10月的开始吧。</p><p><img src="/imgs/1510218969242.jpg" alt="1510218969242"></p><p>第一家是美洽，给Golang学习机会的一家企业，可能是第一家，所以注定和我无缘吧，个人感觉面试的过程就是一个二次函数曲线，从无到丰富，到一个最佳的面试感觉点，然后逐渐因为面试过多而造成疲劳，从而产生对面试的抗拒感，因此，安排过密的面试并不是明智之举，最好是张弛有度，给自己充分的调节时间。</p><p>微软（微创）是我一直梦寐以求的公司，安排在了第二位，虽然不是真正的微软员工吧，但是作为微创的员工，可以在中关村微软总部上班，感觉是极好的，每每走过中关村的微软大厦，总要忍不住多看两眼，看着里面的咖啡厅，看着里面的健身房，看着里面追求梦想的人们，梦想着有一天能在里面实现自己的梦想。唏嘘长叹总是毫无用处，莫不如继续好好奋斗，我在一个角落默默拍下了Microsoft的Logo然后收藏在了手机相册…</p><table><thead><tr><th align="center"></th><th align="center"></th></tr></thead><tbody><tr><td align="center"><img src="/imgs/1510219264945.jpg" alt="1510219264945"></td><td align="center"><img src="/imgs/1510218808324.jpg" alt="1510218808324"></td></tr></tbody></table><p>面试不仅考验的是技术层面，对心理上的考验有时候却更胜一筹。不是我相信玄学，实是我亲身体验。</p><p>面试时候的心态是最为重要的，我们不能因为一家的面试结果不如意就萎靡不振，从而影响下一家的面试。更准确的说是：<b>当你以一种积极的心态去面对事情的时候，事情往往会向着好的方向发展！</b></p><p><img src="/imgs/1510218852516.jpg" alt="1510218852516"></p><p>当我在面试了一周都如石沉大海，各方杳无音讯时候，我也曾有过失落，有过惆怅，有过关山难越失路之人，有过萍水相逢他乡之客。更多的，还有怀才不遇的悲怆，报国无门的无奈…</p><p>在京城的一个小旅馆独自蜷缩在寒秋里的被窝下，写下了一篇怅意慢慢的文章，然后和仕超沟通了半晌，最后我释然了。没有什么是容易的，坦然面对吧，只要做到没有因为自己不好好付出而导致的失败，那样我就无怨无悔了，加上某人在旁边的鼓励，心情豁然开朗了起来。</p><table><thead><tr><th align="center"></th><th align="center"></th><th align="center"></th><th align="center"></th></tr></thead><tbody><tr><td align="center"><img src="/imgs/1510219020050.jpg" alt="1510219020050"></td><td align="center"><img src="/imgs/1510219026027.jpg" alt="1510219026027"></td><td align="center"><img src="/imgs/1510219031458.jpg" alt="1510219031458"></td><td align="center"><img src="/imgs/1510219037218.jpg" alt="1510219037218"></td></tr></tbody></table><p>在接下来的一系列面试中，我调整心态，每一次的面试对于我来说都是一次面经的获取，一次一次巩固自己，弥补自己的不足，即便在后面的美团面试中惨遭面杀，仍然和故友孝宏站在美团楼下谈笑风生，感慨着人生。果然，经历了一系列失败后，老天终于是不辜负有心的人，我收到了某大公司的第四面邀请。</p><p>人生就是这么凑巧，当你努力去追求什么的时候，机遇不一定会向你招手，但当你少一些刻意，多一些积极心态。这时候，机遇却如潮水一般涌来…</p><p>每个公司都有每个公司的好处，也有每个公司的不足，如果这个公司是自己渴望加入的团体，那么就努力去可以追求他。但是往往的结果是自己不想去的公司发出了offer，而你苦思冥想想要进去的公司迟迟不肯发来橄榄枝，那么，兴许你是或多或少有过失落，但是没关系，所有的公司并不是完美的，有利就会有弊，也许这是你自己的宿命呢？</p><p>正所谓有些事情是很难以解释的通的，因此有些时候大可以多一些缘分，少一些刻意，青山不改，绿水长流，此次没有机会，也许下次的机会就是你的!</p><p><img src="/imgs/1510278669513.jpg" alt="Resume"></p><p>插播一条：如果说非要有什么实质建议的话，如果你是清华北大或者其他名校毕业，那么大可不必大费周章，但是如果你没有这些头衔，那么一份精美的简历将是很大的加分项，为此我苦思冥想怎么才能让自己在众多求职大军中脱颖而出，最终确定在了简历上。然后我花费一个多星期，使用PS为自己做了一份精美的简历。</p><p>简历全部使用图片PS加工而成，包括封皮和内容，共有10页左右，最后一页是自己写的自荐信。然后使用卡纸彩印出来，五份简历花费了120大洋。事实证明，这份投资是值得的，为自己在求职路上起了极大的帮助作用！</p><p><img src="/imgs/1510219213137.jpg" alt="1510219213137"></p><p>秋月的气温正在慢慢转暖，也许是要对美丽的木叶多一些挽留吧…</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/imgs/1510218419624.jpg&quot; alt=&quot;1510218419624&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是不是人生总是如此艰难，还是只有童年如此”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总是如此”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你一定很坚强咯” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是的吧”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日夜佝行着，好不容易到了这里，谁又不是如此坚强呢？&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="柒小文集" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E6%96%87%E9%9B%86/"/>
    
      <category term="散文" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E6%96%87%E9%9B%86/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
    
      <category term="散文" scheme="http://www.7tiny.com/tags/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我们为什么要发展第二职业</title>
    <link href="http://www.7tiny.com/201711070000/"/>
    <id>http://www.7tiny.com/201711070000/</id>
    <published>2017-11-07T07:49:03.000Z</published>
    <updated>2019-07-06T03:52:56.042Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/imgs/1510041481893.jpg" alt="我们为什么要发展第二职业？"></p><h3 id="我们为什么要发展第二职业？"><a href="#我们为什么要发展第二职业？" class="headerlink" title="我们为什么要发展第二职业？"></a>我们为什么要发展第二职业？</h3><p>这个历史悠久的问题如今拿到互联网时代，并没有太多的格格不入，相反，我认为却是当下非常有必要的，只能说，当下没有更容易！</p><p>第二职业这个名词恐怕和历史一样悠久，有职业的出现，就会有第二职业的说法，总有一些不能安于现状的人，不会安分守己干着自己的本分工作。甚至有的人第二职业干的风生水起，超过了主业。</p><p>那么我们究竟为什么要发展第二职业呢？</p><a id="more"></a><p>这个要从人的价值观说起，毕竟不是每个人都喜欢安分守己，也不是每个人都喜欢安于现状。</p><p>按目前（2017）的生活水平，如果你是一个草根，还想月入10W（也就是年入百万）以上？光靠安乐（没有做慈善的企业）的工作，想的美。</p><p>如果你有经历过找工作报国无门的无力，那么一定会很清楚突然有一天丢掉目前工作将要面对的恐慌。</p><p>即便没有了以上的痛处，那么我再反问你一句，日复一日，枯燥繁琐无味，只能靠一定的年月的积累，并且加上和领导千辛万苦维持的关系才能上位。抛弃宝贵的光阴不说，这样的生活节奏是你心目中理想的生活吗？你的人生就是要这样度过吗？</p><p>到这里，答案已经有了一些眉目了。先不谈人生理想，想要额外的收入，工作之余的付出想必是不可避免的了。不想整天惶恐自己突然失业而没有了丝毫进项，迫于生计，而整天只能逼迫自己蜷缩在暗无天日的工位上，折磨着自己的心灵，虚度着自己的年华，那么，培养第二份保障恐怕也是必不可少的了，至少这样在工作时候可以有一定的底气：此处不留爷，爷自走之！想必工作时候的状态也是不一样的吧。</p><p>那我们怎么样去发展自己的第二职业呢？</p><p>在这点上，早有不安分的古人给我们做足了楷模。挂六国相印的苏秦、爱做木匠的明熹宗，当着中堂大人还做着全国生意的和珅…和珅厉害啊，嘉庆皇帝抄没和珅的资产，总计清政府国库三年收入，这也是副业做到一定境界全然分不出主次，不过和珅是个特例，因为他的副业靠着主业的关系与权势，主业又靠着副业依托，这样相辅相成的产业足可见和珅经济头脑过人。</p><p>那么当今处在互联网时代的我们，究竟要如何去发展我们的第二职业呢？</p><p>其实我想说，这是个非常好的机会，去宣传我们自己，这样的时代，更能成就有理想的人们。</p><p>如果你很有商业头脑，不妨在网店微店的浪潮中开辟出自己的一点空间，失败没什么，这难道不是第二职业吗？又不是破釜沉舟，倾家荡产，即便失败，我们大不了换个方向，原本的工作还在那里稳如泰山。</p><p>如果你有写作能力，那就更棒了。如果你能每天坚持使用两个小时去写一些文章，写不好没什么，没人欣赏没什么，被拒稿没什么，谁又没个开始呢，这样坚持两年，可能你已经坐拥几十万粉丝，甚至成为了签约作家。这样有了自己的一亩三分地，如果有了自己的公众号，那么就更棒了，偶尔推广一则广告，动则数万元的广告费，想必到那时候你也不会再在办公室成天为了上下级关系而愁眉苦脸，一副谄媚，而是忙着算计自己的生活怎样才可以更加丰富多彩，至于工作上的升迁，爱谁谁吧！</p><p>如果你有教书育人的梦想，那么在网上当个网络教师也是再好不过的，再不济周末去兼个职当个家教也是可以的吧。虽然这条道路开始是比较困难的，毕竟老师需要有自己的知名度，但是只要坚持，终于有一天会进入名师的榜单，到时候想必也是千金不换。如果愁苦自己多年前的解题能力已经下降，那么没问题，小编还可以给你一个思路：那么多的作业帮，家长帮App，下载一个是不是，每天抽出一点时间去解答一个题，大概十五分钟吧，似乎初高中考试就那么些题换来换去，不出一阵子，你又会如鱼得水。</p><p>如果你还有梦想，还有一点小资，但是实在没有其他想法， 那么没关系，我们可以找几个志同道合的朋友一起去干一些事情，你还可以作为股东投资不是，这时候我们可以尽各自之所长，发挥各自的优势，来对我们事业的努力，想必这份投资你也会无比地开心。</p><p>如果你心中有理想，在奔赴理想的道路上犹豫不决的时候，那么仔细计算一下自己手头四位数的工资，和这个时代需要承受的压力，年轻时候还是如此彷徨，那…</p><p>到最后，你想好你的第二职业了吗？</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/imgs/1510041481893.jpg&quot; alt=&quot;我们为什么要发展第二职业？&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;我们为什么要发展第二职业？&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#我们为什么要发展第二职业？&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;我们为什么要发展第二职业？&quot;&gt;&lt;/a&gt;我们为什么要发展第二职业？&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这个历史悠久的问题如今拿到互联网时代，并没有太多的格格不入，相反，我认为却是当下非常有必要的，只能说，当下没有更容易！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二职业这个名词恐怕和历史一样悠久，有职业的出现，就会有第二职业的说法，总有一些不能安于现状的人，不会安分守己干着自己的本分工作。甚至有的人第二职业干的风生水起，超过了主业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么我们究竟为什么要发展第二职业呢？&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="柒小文集" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E6%96%87%E9%9B%86/"/>
    
      <category term="散文" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E6%96%87%E9%9B%86/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
    
      <category term="散文" scheme="http://www.7tiny.com/tags/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>贰零壹柒的秋</title>
    <link href="http://www.7tiny.com/201710240000/"/>
    <id>http://www.7tiny.com/201710240000/</id>
    <published>2017-10-24T08:11:45.000Z</published>
    <updated>2019-07-06T03:52:56.042Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今年的秋天，寒气来的格外早，几场雨过后，竟渐渐有了冬的气息。</p><p>国庆节早是过过了，毫无遗存，似乎是不存在有这个节日一般，大概，就是成年了吧。</p><p>如今的我，在京城一个不为人知的角落里，默默怀疑着人生。换工作的日程在不满一个月的时间里付诸了行动，但是，当初的我，竟是没有看透这条道路上的崎岖与难行。也许是自己的正面信息听的太多了，亦或是年轻的心太过浮躁？总之，一切的一切，总和理想不尽相同。</p><p>总是要经历过，最后才能慢慢沉淀，我想，每一次的失败，都是重重砸在心头的警钟，提醒着我要时刻记着前进，不能有一丝松懈。这一段时间是找工作，不管结果如何，下一个时间段的计划我已经想好：好好深入学习一下Python语言，并用其开发一个网站，在学习的过程中，认真记录，并用文章的形式记录博客，为以后出一本书做准备。</p><p>甜儿说，以后住在一起了，会腻在一起影响学习。我没说什么，太多想做的事情没有做，太多想学的东西没有学，那为什么不一起去学习呢？虽然我们生于平凡，但绝不囿于平凡。</p><p>短短的文章写了三个小时，之后，心情竟豁然了起来。</p><p>寒的仲秋，难得的一丝春风。</p><p>2017-10-24 16:09:44 于北京</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;今年的秋天，寒气来的格外早，几场雨过后，竟渐渐有了冬的气息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国庆节早是过过了，毫无遗存，似乎是不存在有这个节日一般，大概，就是成年了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今的我，在京城一个不为人知的角落里，默默怀疑着人生。换工作的日程在不满一个月的时间里付诸了行动，但是，当
      
    
    </summary>
    
      <category term="柒小文集" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E6%96%87%E9%9B%86/"/>
    
      <category term="散文" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E6%96%87%E9%9B%86/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
    
      <category term="散文" scheme="http://www.7tiny.com/tags/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>黄昏三年</title>
    <link href="http://www.7tiny.com/201710040000/"/>
    <id>http://www.7tiny.com/201710040000/</id>
    <published>2017-10-04T14:17:06.000Z</published>
    <updated>2019-07-06T03:52:56.042Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2017年国庆，恰逢中秋，偶然中裹藏着必然，我又回到了故乡。</p><p>这一次，奶奶病了，好没精神，眼神却透出一个老人在暮年对生命的渴望！</p><p>“我还心里一直惦记，我再陪伴他三年，也就心满意足地去了，可是，这次…”</p><p>言辞中，流露出了对生的不舍和对爷爷深深地眷恋，那是一种当爱成为习惯之后的不离。</p><p>当奶奶说下这些话的时候，爷爷在不远处温柔而又平静地望着她，年逾耄耋的老人，从不善言辞的老人，用心、用行动包容着他的爱人，一份真心，一份承诺，竟是默默守护了半个多世纪，伟的是情，大的是爱。</p><a id="more"></a><p><img src="/imgs/1509879103562.jpg" alt="黄昏三年"></p><p>笃然在桌上看到了这张照片，我不禁询问爷爷这是什么时候拍的。爷爷用他那一惯的和蔼面孔和腼腆的笑容，娓娓道来。</p><p>“这张是我26岁时候，你奶奶那张是18岁，在汉口时候照的…”</p><p>说完，久久沉寂在照片中年轻的岁月中，嘴角扬起的微笑彰显着自己似乎穿越了时空，回到了当初在部队和青春朝阳里的奶奶一起度过青涩年华的日子，不忍打扰这位老人，我悄悄拿起手机，记录下了这张弥足珍贵的照片。</p><p>岁月如斯，苍老了你们的面孔，却沉淀了你们的心，风风雨雨中走过的磨难让你们君心如磐石，妾心似蒲苇。你们互相的包容，互相的关怀，互相的陪伴，让为孙辈的我，深深敬仰！这，就是相濡以沫！</p><p>丁酉年的中秋，不去约人，不去流浪，只在月下默默期盼，愿奶奶早日康复，还要实现她最后的梦想，黄昏三年！</p><p>柒小<br>2017-10-4 23:31:12</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;2017年国庆，恰逢中秋，偶然中裹藏着必然，我又回到了故乡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一次，奶奶病了，好没精神，眼神却透出一个老人在暮年对生命的渴望！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我还心里一直惦记，我再陪伴他三年，也就心满意足地去了，可是，这次…”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;言辞中，流露出了对生的不舍和对爷爷深深地眷恋，那是一种当爱成为习惯之后的不离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当奶奶说下这些话的时候，爷爷在不远处温柔而又平静地望着她，年逾耄耋的老人，从不善言辞的老人，用心、用行动包容着他的爱人，一份真心，一份承诺，竟是默默守护了半个多世纪，伟的是情，大的是爱。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="柒小文集" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E6%96%87%E9%9B%86/"/>
    
      <category term="散文" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E6%96%87%E9%9B%86/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
    
      <category term="散文" scheme="http://www.7tiny.com/tags/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>丁酉冬月肖家河伺车晨作</title>
    <link href="http://www.7tiny.com/201709280000/"/>
    <id>http://www.7tiny.com/201709280000/</id>
    <published>2017-09-28T11:43:08.000Z</published>
    <updated>2019-07-06T03:52:56.042Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>冬月寒风杀近郊，<br>乡城远邻近却遥。<br>何时遂得玲珑志，<br>瞰京百里遍无樵。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;冬月寒风杀近郊，&lt;br&gt;乡城远邻近却遥。&lt;br&gt;何时遂得玲珑志，&lt;br&gt;瞰京百里遍无樵。&lt;/p&gt;

      
    
    </summary>
    
      <category term="柒小詩集" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E8%A9%A9%E9%9B%86/"/>
    
      <category term="诗词歌赋" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E8%A9%A9%E9%9B%86/%E8%AF%97%E8%AF%8D%E6%AD%8C%E8%B5%8B/"/>
    
    
      <category term="诗词歌赋" scheme="http://www.7tiny.com/tags/%E8%AF%97%E8%AF%8D%E6%AD%8C%E8%B5%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>墓碑上的鲜花</title>
    <link href="http://www.7tiny.com/201709252020/"/>
    <id>http://www.7tiny.com/201709252020/</id>
    <published>2017-09-25T12:20:19.000Z</published>
    <updated>2019-07-06T03:52:56.042Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>闻到了空气中飘扬的饭香，我想，是否该回去了。</p><a id="more"></a><p>旅居四年的津城，我想，是时候有个完结了。</p><p>有心爱的姑娘在远方日日相思而不能聚，多年的好友逐渐踏上了去远方追逐梦想的脚步，终于，也到了我离开的时候……</p><p>这里，承载了太多，有读书学习的日夜，有朋友相聚的承欢，有社团活动的欢愉，有相见四年没齿难忘的恩师，有毕业相识，在职场上给我暖流的BOSS，有一起工作互帮互助的同事，终于要在此刻画上了句号，心中不免抑扬顿挫之情。</p><p>当然，最不能忘的，是这里积淀的那份纯真浪漫的爱，伴随着青春的荷尔蒙，发酵在这里，成长在这里，积淀就不要在这里了，并没有想过要在津城度过这样的一生。我希望这份爱的枝叶附着在我的身，根要留下的，伴随着枝叶的成长，在此继续成长下去，当枝繁叶茂之时，倘有缘又回到此地，会被它身上的历史的痕迹所惊讶，那就是我们一路走来的见证啊！</p><p>成长道路上总是布满了坎坷，无论工作，亲情，友情，爱情，都是对自己的挑战。看着灯光倒影下的水面上飞翔着的鸥鸟，映衬着远处高楼大厦上一条条炫彩夺目的霓虹，原来自己真的长大了，真的要在这个纷繁的社会上立足，耸耸肩，它们不轻。</p><p>冷风吹过，带起阵阵涟漪，摇曳着倒影中的楼宇……</p><p>有点寒，表皮瑟瑟发抖，心里却不能有一丝颤抖，大丈夫立于天地之间，怎肯轻言放弃？前日温习三国，不能全领其中的谋略，但总对自己或多或少带来又一次的影响。钦佩关羽的义，感叹玄德的仁，惋惜徐元直的忠，慨叹袁绍帐中沮授田丰，怀才不遇的悲悯之情，赞叹孟德的奸雄…每个人，每一段都是对自己的洗濯。每个人的失败都或多或少由于自身的固在缺陷所致，如果不能灵活变通，那将是无尽的悲哀。很欣赏曹孟德，治世之能臣，乱世之奸雄！三分天下土地最大，谋士最多，实力最强不无道理…</p><p>志向不要时常去触碰，更不可随意动摇，善始善终，这盏成功路上的明灯，要一直照耀在前进的道路上。</p><p>亭下传来阵阵犬吠，是时候回去了，也许，此次是最后一次，眺望津城……</p><p>2017-9-25 19:39:09 柒小于津</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;闻到了空气中飘扬的饭香，我想，是否该回去了。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="柒小文集" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E6%96%87%E9%9B%86/"/>
    
      <category term="散文" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E6%96%87%E9%9B%86/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
    
      <category term="散文" scheme="http://www.7tiny.com/tags/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>津秋雪</title>
    <link href="http://www.7tiny.com/201709250000/"/>
    <id>http://www.7tiny.com/201709250000/</id>
    <published>2017-09-24T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-07-06T03:52:56.042Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>津秋雪</p><p>翘首坎间望，<br>心窗两自忙。<br>孤魂随翳影，<br>日下心上霜。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;津秋雪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;翘首坎间望，&lt;br&gt;心窗两自忙。&lt;br&gt;孤魂随翳影，&lt;br&gt;日下心上霜。&lt;/p&gt;

      
    
    </summary>
    
      <category term="柒小詩集" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E8%A9%A9%E9%9B%86/"/>
    
      <category term="長詞短句詩如歌" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E8%A9%A9%E9%9B%86/%E9%95%B7%E8%A9%9E%E7%9F%AD%E5%8F%A5%E8%A9%A9%E5%A6%82%E6%AD%8C/"/>
    
    
      <category term="長詞短句詩如歌" scheme="http://www.7tiny.com/tags/%E9%95%B7%E8%A9%9E%E7%9F%AD%E5%8F%A5%E8%A9%A9%E5%A6%82%E6%AD%8C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人水走，迷茫在青春的那些人</title>
    <link href="http://www.7tiny.com/201709100000/"/>
    <id>http://www.7tiny.com/201709100000/</id>
    <published>2017-09-10T15:08:18.000Z</published>
    <updated>2019-07-06T03:52:56.041Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>人水走是那些迷茫在青春韶华里的众人里的一个，有着迷茫众人里的共性，也有着不甘的个性。</p><a id="more"></a><p>每一个人都是独一无二的，即便他是属于一类人，我们可以将他归结到一类人中，却不能说他们</p><p>是一样的人，看到了他，联想到了其他人，那么，这便也就成了一类人了。终究是倔强的个性，</p><p>让他又有别于他人。</p><p>那么，终于，他既成了那一类人，又成为了自己！</p><p>每一代的迷茫人都有着惊人相似的经历，只有少许，有了不一样的结局。</p><p>千年前，中人可以以头抢地，痛哭流涕，惶惶终日，有甚者有杞人忧天之典故。有钱人，那就有</p><p>了更多的选择，可以纸醉金迷，饮酒独醉或众醉…</p><p>百年前，无论是中人还是富人，都争先恐后奔向了同一个目标，那便是鸦片。似乎一代人都对这</p><p>一新鲜的事物表示了极大的热情和欢迎。着实，吸食鸦片这种“新鲜事物”对于当时那些迷茫之士</p><p>来说，是最好的打发时间及度过内心空虚的一种手段。</p><p>似乎现在的打发时间的利器已经没有了当年的那么多选择，也没有当年的高大上。没听说过如今</p><p>有多少人因为迷茫而洒酒赋诗，也没听说如今有多少人因为迷茫而大隐隐于山。小隐隐于市倒是</p><p>真的有，城市的各个角落都不乏用游戏打发时间的各色人等。</p><p>科技的发达、信息的爆炸，却让人们的思维更加的局限了。</p><p>人水走，便是样的“一类”人中的一员。</p><p>会在日里的某个时刻烦躁目前的处境，想甩开手头不喜的工作。</p><p>会在日里走过的路上频频沉寂感慨命途的无奈。</p><p>会在夜里的床上，听着平整的歌曲愤懑生活的平庸。</p><p>会憧憬着别人，却一次次原谅自己。</p><p>会有对时光的不甘，却没有目标和方向。</p><p>有了目标和方向，却缺乏进取的动力。</p><p>愿景一直在让步，身体一直在踏步。</p><p>也会嫉妒着身边比自己成功的人，却忍受不住像他们那样的拼搏。</p><p>也会感觉时光很快，时间很短，却把所有能挤出来的时间投资在了放松和娱乐。</p><p>也会感觉时间很长，时光漫漫，把所有的热血青春铺洒在了茫无目的的游戏上。</p><p>茫无目的的意思是相反有些有目标的人即便在游戏上也能获取成功。</p><p>有了惰性，也就不自然地会频频让自己妥协。有了忍让，也就不时提醒自己此时的安逸。不是没</p><p>有希望，而是自己觉得希望很宏伟，在别人看来却不值一提。觉得平庸的时光又是也是很好，那</p><p>就不要去羡慕别人耀眼的辉煌。既然选择了平庸，何必又去嫉妒他人的光芒。</p><p>人水走年前是这样，年后还是这样，三年是这样，十年后，仍是这样…</p><p>写在看那些迷茫的人的背影后的感悟 </p><p>— 2017-9-10 23:06:57 柒小</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;人水走是那些迷茫在青春韶华里的众人里的一个，有着迷茫众人里的共性，也有着不甘的个性。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="柒小文集" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E6%96%87%E9%9B%86/"/>
    
      <category term="散文" scheme="http://www.7tiny.com/categories/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E6%96%87%E9%9B%86/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
    
      <category term="散文" scheme="http://www.7tiny.com/tags/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
      <category term="柒小文集" scheme="http://www.7tiny.com/tags/%E6%9F%92%E5%B0%8F%E6%96%87%E9%9B%86/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
